### Сервис биллинг.

#### Текущее состояние:
Сервис выполняет следующие функции.
- Начисление средств.
- Списание средств.
- Перевод средств.
- Холдированный перевод средств.
- Регистрация пользователя.
.


### Сборка запуск сервиса
Для сборки сервиса требуется:

- make
- docker

#### сборка образа

```
make
```

#### Для работы сервиса требуется.

- rabbitmq
- mysql

#### тестирование и запуск локально

- Для тетсированиея и локального запуска требуется
   - make
   - docker
   - docker-compose


- поднимаем зависимые сервисы

```
make dependence
```


- поднять локально

На текущий момент, что бы поднять сервис требуется дождаться, пока поднимутся зависимые сервисы.

```
make up
```

- запуск тестов

```
make acceptance
```



Начисление
```
{
 "rpc_name": "reciept",
  "body": {
    "amount" : {
         "units": 100,
         "nanos": 200000000
       },
    "recipient_account": {
      "id" : "85731ebe56924ee592f268df12b847ca"
    }
  }
}
```

Снятие
```
{
 "rpc_name": "spend",
  "body": {
    "amount" : {
         "units": 100,
         "nanos": 200000000
       },
    "spender_account": {
      "id" : "85731ebe56924ee592f268df12b847ca"
    }
  }
}
```

Перевод средств от одного аккаунта другому
```
{
 "rpc_name": "transfer",
  "body": {
    "amount" : {
         "units": 100,
         "nanos": 200000000
       },
    "spender_account": {
      "id" : "85731ebe56924ee592f268df12b847ca"
    },
    "recipient_account": {
       "id" : "75731ebe56924ee592f268df12b847ca"
     }
  }
}
```


Холдированный перевод средств одного аккаунта другому

```
{
 "rpc_name": "transfer_hold",
  "body": {
    "amount" : {
         "units": 100,
         "nanos": 200000000
       },
    "spender_account": {
      "id" : "85731ebe56924ee592f268df12b847ca"
    },
    "recipient_account": {
       "id" : "75731ebe56924ee592f268df12b847ca"
     }
  }
}
```

Подтверждение холдированного перевода одного аккаунта другому
```
{
 "rpc_name": "transfer_confirm",
  "body": {
    "amount" : {
         "units": 100,
         "nanos": 200000000
       },
    "spender_account": {
      "id" : "85731ebe56924ee592f268df12b847ca"
    },
    "recipient_account": {
       "id" : "75731ebe56924ee592f268df12b847ca"
     }
  }
}
```


Отмена холдированного перевода одного аккаунта другому
```
{
 "rpc_name": "transfer_rollback",
  "body": {
    "amount" : {
         "units": 100,
         "nanos": 200000000
       },
    "spender_account": {
      "id" : "85731ebe56924ee592f268df12b847ca"
    },
    "recipient_account": {
       "id" : "75731ebe56924ee592f268df12b847ca"
     }
  }
}
```

Регистрация пользователя
```
{
 "rpc_name": "signup"
}
```

### Структура данных

Все данные представляют всего две сущности
Аккаунты - от юзеров я отказался по причине того,
что сам юзер сущность более общей абстракции и знать системе платежей вовсе не обязательно о нём.
Сам Юзер, напротив, может агрегировать в себе информацию о платежном аккаунте.
Это разделяет предметные области и не делает их жестко привязанными друг к другу.

Транзакции - Это собственно денежные отношения. между пользователями.

Все эти данные представляют собой один большой граф.
Где каждый пользователь есть нода.
А любая транзакция есть направленное ребро.

Я считаю, что понимание, какую структуру из себя представляют данные,
делает более удобным, дальнейшую работу с ними.
И даёт больше поводов для размышления об их анализе.
Например можно сразу просмотреть весь денежный поток от пользователя к пользователю.
Попытаться понять причины переводов, тем самым лучше понять его потребности.


